新疆曝大規模死亡事件 再教育營至少150人慘死

新疆曝大規模死亡事件 再教育營至少150人慘死

【新唐人北京時間2019年10月31日訊】新疆阿克蘇地區一座再教育營傳出有大批維吾爾族人死亡的消息。當地一名公安披露，去年下半年短短6個月內，有至少150人在再教育營內喪生。而未經證實的消息則顯示，死亡人數有可能超過200名。

過去一段時間以來，國際人權組織和人權活動人士披露和譴責中共當局在新疆把上百萬穆斯林關進再教育營（也稱集中營、拘留營）。

而美國國防部印太安全事務助理部長薛瑞福（Randall Schriver）在介紹2019中國軍力和安全形勢報告的記者會上提到，中共正動用安全部隊把境內的維吾爾族人大批關進集中營，被拘押的維吾爾族人可能接近300萬人。

近日，阿克蘇地區「第一再教育營」內，更曝出發生大規模死亡的事件。

當地一名公安向自由亞洲電台維吾爾語組記者證實，從去年6月到12月，短短半年內先後有大批維吾爾人喪生，人數約為150人，遺體已全部下葬，殮葬過程被公安嚴密監控。家屬也已被警告要守口如瓶。

涉事的「第一再教育營」是兩年前設立的，是新疆四大再教育營之一，關押了上百萬維吾爾族人。早前該營內還一度傳出死亡人數超過200人。

但該名公安說，真實數字以他被派駐再教育營期間為準，至於事發前後有沒有更多人死亡，就無可奉告。

世界維吾爾人大會發言人迪里夏提譴責新疆當局封鎖有關消息。

他說：具體數據的確非常難以確定。因為中共政府採取各種措施來封閉相關訊息。很多人被關進再教育營以後遭到非人道折磨，包括肉體上、心靈上，導致很多人在無法承受的情況下，出現離奇或非正常死亡現象。

迪里夏提說，在再教育營內的非正常死亡現象不止是在阿克蘇。被強制關押再教育營的已超過300萬人。在龐大數據當中出現這種死亡數據，只是冰山一角。

據了解，當局一直把這起大規模死亡事件視為「國家機密」，直到今年年初才在一個私人聚會中被公開。但披露事件的公安人員已被當局扣查。

受害者揭再教育營慘況

10月25日，維吾爾人古力巴哈女士接受自由亞洲專訪時，揭露了再教育營的慘況。

她說，被關進集中營的姐妹都是無罪的，唯一的罪就是天生維吾爾血統。她形容被抓當天，官方竄改她的國籍為中國籍，她因此成了隨時可以「被消失」的中國人。

古力巴哈自述是3個孩子的母親，20年來在中國和哈薩克邊境做小生意，2017年5月，她在烏魯木齊一處下榻的旅館，突然遭中共公安、國保上門強行帶走，關進再教育營，說俄羅斯語的她，看不懂文件上寫着被控資助恐怖分子罪。

她說，她被戴上頭套，靠聽覺分辨，大約每走2、3米就聽見厚重的關門聲，2、3米就一道鐵門，經過了7道鐵門，才被送進牢房。入監後，她被要求全身脫光檢查，還被採血液、尿液、露出牙齒照相。

在牢房她發現所有人都被戴上腳鐐，有的女孩子手銬跟腳鐐銬在一起，身體只能長時間彎曲。一牢房約40人，睡覺時輪流地睡。每天都會有人被帶去審問，她最長連續被審問24小時，不肯簽名認罪竟然遭多人輪流性侵。

她提到，在集中營，她遇見過最小的14歲，最年長的84歲。剛進來的人遭暴力鎮壓會反抗。一名女孩大聲吵鬧，說她沒有犯什麼罪，為什麼關她？這名女孩被關進1米長寬的方型黑房，一星期被放出後就瘋了。

她也聽聞不少反抗者被打死的案例。集中營裡面每兩個月檢查一次身體，回到集中營就被換房，很多姐妹從此消失不存在，不知道和器官移植有沒有關係。

被問到性暴力在集中營發生的情況，古力巴哈說，發生在人身上的事，見慣了就不怪了，帶進來帶出去，每天聽到姐妹慘叫聲。但令她永遠不會忘記的是，上面總是說「名單下來就帶人來」，連剛生完小孩的母親和嬰孩都不放過。

古力巴哈表示，中共在集中營灌輸的所謂愛國、洗腦教育，並沒有改變她的思想，只是讓她更清楚看到中共目的在消滅維吾爾民族。

中共在新疆鎮壓維吾爾人自2017年8月被輿論曝光後，受到國際社會強烈譴責。

美國國務院6月發布的年度國際宗教自由報告中稱，中共除了大規模關押維吾爾人和其他穆斯林少數族裔外，還在新疆實施入侵式監控措施，並禁止他們的宗教行為。

北京當局還干預藏傳佛教轉世事務, 禁止寺院為藏人兒童開辦藏文學習班，以消除西藏傳統文化。同時大批教堂以及十字架被拆毀，多家家庭教會被相繼取締。

在美國華盛頓舉行的促進宗教自由部長級會議上。美國副總統彭斯和美國國務卿蓬佩奧發表演講時，點名批評中國的人權記錄和宗教自由被侵害的狀況。

蓬佩奧譴責中共迫害各宗教群體，並形容新疆穆斯林受到的壓迫是這個時代最為嚴重的人權侵犯之一。

10月8日，蓬佩奧宣布對在新疆壓制維吾爾等穆斯林少數民族的中共政府官員施行簽證限制。美國商務部宣布海康威視等28家實體列入出口管制的實體名單。

蓬佩奧說，國務院的這些簽證限制是對商務部宣布的這項決定的補充。被商務部制裁的這些實體包括公安部門和商業公司，他們捲入了中國的監視、拘押和壓制行動。

新疆的最高負責人是中共政治局委員兼新疆黨委書記陳全國。他還曾在西藏擔任黨委書記。包括眾議院議長佩洛西在內的幾十名美國議員已呼籲制裁陳全國。

被拘押的維吾爾族人可能接近300萬人

是但啦 我地都死咗差唔多數你又知唔知

記住來死唔好投去一帶一路國

【112 流水式集會】Last Minutes 攻略